美國參議院一致通過《香港自治法案》 可制裁損害港自治人士及企業

【星島日報報道】美國參議院一致通過《香港自治法案》，可制裁美方認為損害香港自治的人士及企業。預料法案可獲民主黨控制的眾議院通過，之後交由總統特朗普簽署生效。

法案容許制裁個別人士或企業，以及與他們有生意往來的銀行。法案原本上星期通過，但應特朗普政府要求作出技術修訂而推遲。

推動法案的民主黨參議員范霍頓表示，法案向北京發出清楚訊息，損害香港自治會招致後果。共和黨參議員霍利認為，這次可能是阻止北京摧毀香港僅存自由的最後機會。

法案原本在今個月較早前通過，但有共和黨議員應政府要求進行技術修訂而押後。

有邊D企業係候選名單？

一致通過

之前仲話有十幾個参議員反對既

反對唔夠辣

依家呢個係加辣版